\begin{einstiegl}
	\section{Einstiegsaufgabe}
	\lrec
	\subsection{Zeichnung}

	\begin{lstlisting}
size(200, 200);        // Bildebene: Höhe, Weite

circle(100, 100, 100); // x, y, Durchmesser
circle(100, 100, 50);
circle(100, 100, 25);
	\end{lstlisting}

	\subsection{Positionierung}

	Hier sollten die Variablen \code{x} und \code{y} angelegt und verwendet werden.

	\begin{lstlisting}
size(200, 200);
background(255);       // Weißer Hintergrund

int x = 70;            // Deklarierung der Variablen x und y
int y = 110;           // > legen die Position aller Kreise fest

circle(x, y, 120);     // Alle drei Kreise verwenden nun x und y
circle(x, y, 60);      // als Positionen.
circle(x, y, 30);
	\end{lstlisting}

	\subsection{Größeneinstellung}

	Schwierigkeit war hier die Erkenntnis, dass der Radius die Hälfte des Durchmessers darstellt, und durch \code{r * 2} in einem Ausdruck berechnet werden kann.

	\begin{lstlisting}[firstnumber=3]
int x, y, r;           // Alternative der Variablendeklaration:
x = 80;                // Erst deklarieren, dann setzen
y = 110;
r = 75;                // Radius

circle(x, y, r * 2);   // Das Doppelte vom Radius ist der Durchmesser
circle(x, y, r);       // r * 2 / 2 = r
circle(x, y, r / 2);   // r * 2 / 4 = r / 2
	\end{lstlisting}

	\subsection{Anmalen}

Hier galt es, für jede der Kreise eine Farbe zu wählen und vor den jeweiligen \code{circle(x, y, d)}-Befehl zu setzen.

	\begin{lstlisting}[firstnumber=7]
fill(255, 255, 0); // Gelb
circle(x, y, r * 2);
fill(0, 0, 255); // Blau
circle(x, y, r);
fill(255, 0, 0); // Rot
circle(x, y, r / 2);
	\end{lstlisting}

\end{einstiegl}

\begin{einstiegl}

	\subsection{Passgenauigkeit}

	Hier sollte eine Bedingung gefunden werden, welche prüft, ob der Radius derzeit zu groß ist, um in die Bildebene zu passen.

	\begin{lstlisting}[firstnumber=3]
int x, y, r;
x = 100; // Um diesen Ansatz zu ermöglichen, muss die Zielscheibe
y = 100; // zentriert sein.
r = 75;

if (r * 2 <= width) {  // Ist der Durchmesser kleiner als der Canvas?
	fill(255, 255, 0); // ...dann zeichne die Zielscheibe.
	circle(x, y, r * 2);
	fill(0, 0, 255);
	circle(x, y, r);
	fill(255, 0, 0);
	circle(x, y, r / 2);
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{Flexible Passgenauigkeit}

	Um die Passgenauigkeit bei allen möglichen Positionen zu prüfen, muss \code{r} sowohl mit \code{y} und \code{x} (welche den Abstand zwischen der oberen bzw. linken Seite und der Zielscheibe beschreiben) als auch mit \code{height} und \code{width} (unten, rechts) abgeglichen werden.

	\begin{lstlisting}[firstnumber=3]
int x, y, r;
x = 150; // Nun können x und y verändert werden,
y = 50;  // und die Zielscheibe wird weiterhin nur gezeichnet,
r = 50;  // wenn sie inkl. Radius nicht aus der Bildebene ragt.

if (r <= x && r <= y && r <= width - x && r <= height - y) {
	fill(255, 255, 0);
	circle(x, y, r * 2);
	fill(0, 0, 255);
	circle(x, y, r);
	fill(255, 0, 0);
	circle(x, y, r / 2);
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{Größenanpassung}

	Für die Anpassung von \code{r} ist es sinnvoll, den Ausdruck so umzuändern, dass er nun wahr ist, sobald der Radius zu groß ist. Dann kann der kleinste Abstand zu einer Wand für den neuen Radius gewählt werden. Die Vorlage für den \code{min(int[] a)}-Befehl wurde in der Aufgabenstellung gegeben.

	\begin{lstlisting}[firstnumber=7]
if (r > x || r > y || r > width - x || r > height - y) {
	r = min(new int[]{x, y, width - x, height - y});
}

fill(255, 255, 0);
circle(x, y, r * 2);
fill(0, 0, 255);
circle(x, y, r);
fill(255, 0, 0);
circle(x, y, r / 2);
	\end{lstlisting}

\end{einstiegl}
